\section*{Formulación del modelo}
Se considera, de nuevo, el análisis térmico de un sólido reactivo donde se produce una reacción exotérmica. Empleando las mismas hipótesis simplificadoras que en el ejercicio del tema~1, se tiene que la distribución de temperaturas depende exclusivamente de la coordenada según la dimensión más reducida (además de depender el tiempo) y es solución de la ecuación
\begin{equation}\label{eq:formulacion-dimensional}
	\rho c_p \frac{\partial T}{\partial t} - \frac{\partial}{\partial x} \left( k \frac{\partial T}{\partial x} \right) = \rho Q A e^{-E_a/RT}
\end{equation}

Como se detalló en el enunciado del ejercicio del tema~1, basándose en la hipótesis explicada allí sobre la escala de la energía de activación, la ecuación podría aproximarse (ya en términos adimensionales) mediante
\begin{equation}\label{eq:form-adimensional}
	\frac{1}{D}\frac{\partial \hat{T}}{\partial \hat{t}} - \frac{\partial^2 \hat{T}}{\partial \hat{x}^2} = \frac{q\theta}{D}e^{\hat{T}}
\end{equation}

Se retomarán entonces los dos modelos discutidos en los apartados 2 y 3 del ejercicio correspondiente al tema~1 para el problema estacionario. El primer modelo (al que nos eferimos en lo que sigue como problema lineal y que corresponde a la linalizazción de la ecuación~\eqref{eq:form-adimensional}) se escribe (ya en el caso evolutivo) de la forma
\begin{equation}\label{eq:form-lineal}
	\frac{1}{D}\frac{\partial u}{\partial t} - \frac{\partial^2 T}{\partial x^2} = \sigma(1 + u)
\end{equation}
en tanto que el segundo modelo (que denominaremos modelo no lineal en este ejercicio, y que se corresponde con~\eqref{eq:form-adimensional}) lo hace (en la misma notación del ejercicio del tema~1) como
\begin{equation}\label{eq:form-no-lineal}
	\frac{1}{D}\frac{\partial u}{\partial t} - \frac{\partial^2 T}{\partial x^2} = \sigma e^u
\end{equation}